#Ette tulli Tõnno Wello ja kaebas,et(surnud)Pendri perremees Jakob Pendri on temma käest 4 wakka rukkid ja 7 1/2 rubla rahha laenand 1863mal aastal,ja on enne ärra surnud,kui temma sedda olleks joudnud wälja maksta,siis on Tõnno Wello sedda wõlga Jakobi poia Josep Pendri käest tagga pärrinud,agga Josep Pender on püüdnud sedda wõlga ärra salgada.Tõnno Wello poolt tunnismehhed Jürri Reinmann ja Tomas Rämetti ütliwad,et nemmad on kuulnud,et Tõnno Wello naine on öelnud Jakob Pendrile:"sa ei tulle mitte ennam meid waatmagi."Pendri on wastand:"ei julge Tõnno risub,mo wõlg põlle weel makstud.",naene wastand:"temma ei olle keddagi risund.";siis pallund Jakob Pendri ennesega kannatada,agga Jakob Pendri on aastal 1867 ärra surnud ja wõlg 4 wakka rukkid,ja 7 1/2 rubla rahha on maksmatta jänud.Kohhus moistis:Josep Pendri maksab omma kaddund issa wõlg,kelle kohta ja pärrandust temma on pärrind Tõnno Wellule keik wälja.Tõnno Wello,on lubband kohto ees Josep Pendri palwe peäle 4 wakka rukkiga kannatada kunni 14 August 1869.ja 7 1/2 rubla rahhaga(aastal 1868)Mihkli päwani.Kohus on sedda lubband.Rahha on tassa.


#Kristjan Uhkiwi XXX Maddis Rusalep XXX Juhan Harmans XXX


